其實有冇人覺得香港嘅交通政策好有問題

香港嘅交通政策長期都依賴鐵路
乜野以地鐵為先
以為將啲人推晒落地鐵嗰度就可以減少塞車
仲有減少塞車嘅方法竟然係減少巴士小巴班次路線
遷就一啲揸私家車嘅人
係市區嗰度完全推動單車呢呢一種運輸
仲有依家香港嘅市區往往都係對行人唔係幾咁有善
好多時啲街道都係諗左揸車嘅人先至諗行嘅人
雖然而家好似荃灣咁有好多條天橋連接
但係都唔係幾咁完善同全面

保鐵跳躍到鐵路萬能
Walkability用天橋某程度上逃避緊內街人車爭路, 香港諒解到

其實我都覺得香港係應該要起多少少天橋
好似荃灣果條咁
不過嗰條天橋有少少敗筆
如果旺角起多少少即係有奧運連接返去亞皆老街個條
咁應該會好返好多

其實太依賴鐵路先係問題
一壞就死得
出面啲人係咁屌
好似地鐵應該永遠唔會壞

咩呀 尋日先有人話其他地方公共交通唔好要逼住揸車
MTR先壞1 2次有咩問題呀
有咁好既公共交通網路仲想點

長期打壓單車,電單車
長期偏幫地鐵,巴士
今日就見真章

其實巴士都比人係咁cut
多謝政府單一發展鐵路

公共交通系統有好多地方都有待改善，不過都算係咁

反而私家車數量實在太多，地少人多嘅市區環境唔太適合有咁多私家車
以前聽講話會搞Park & Ride(泊車轉乘公共交通工具)，後來冇咗聲氣。電子道路收費又係咁

係市區推動單車？

其實有d地方一大條直路去幾個地方就真係應該發展單車路。好似彌敦道，觀塘道咁。同埋鼓勵d人行下路都好呀

如果而家商場既車位比泊單車，一個車位應該可以泊幾架。。。

香港人口太多
交通基建本身已經overload緊

龜鐵泊車轉乘幾多人知?
機場快綫早繁又係

見唔到偏幫巴士喎
偏幫的士小巴就有

保鐵可以起多啲野 掠下水

不如你話我聽有邊一樣野, 香港政府係做得好好嘅 ?

快撚啲啦, 行車路同行人路都應該起多多
附近起座𨋢上橋上山都鬼噉耐

嗰個可加可減機制，傾完等於冇傾。
個夠膽話已經盡咗好大努力

我就唔撚信你連喺繁忙時間延誤個懲罰要加乘都傾唔到

無曬大陸人咪無事 機件負荷重

呢樣先係重點
成日想陰乾啲巴士去保鐵

政府想條廢鐵壟斷晒成個交通

到頭來出事就連巴士都無得你搭

香港政府啲保鐵cut巴士小巴政策搞到啲人淨係識搭地鐵 地鐵一壞左就完全唔識搭其他交通工具
遲下啲人可能淨係識去地鐵附近既地方 偏遠小小都唔識去

其實好多大城市都係咁，鐵路一死實仆街

海傍東西向有幾難? 維港兩側個難字好似我出身講到而家, 填海淨係為地慘, 唔填海都唔起單車徑同公園... 南北向港島西邊同九龍兩面海岸線穿上西九啟德話咁易, 港島東部本來就要處理大潭同石澳, 九龍半島幫你地下化埋東鐵都重得
單車位同泊車位難揾不阻道路須即時舒緩

香港城市規劃完全係垃圾
同EA 個sim city 5 一樣垃撚圾

啲單車徑target咩人？上班族？
地下化東鐵？

香港俾中共 cuck, Maxis俾EA cuck

根本香港連路面都要向上發展先夠用
地面行車唔行人
天橋駁到好似高架咁就差唔多
最好係樓同樓之間都有天橋

香港嘅長遠發展政策仲係主張依賴鐵路
到2046都仲會係咁係現實嘅2046
而家公眾咨詢緊嘅2030+政策交通方向就係講緊呢樣

政府表示喺市區發展單車路唔符合路政署政策
最多只能夠第日有咩新市鎮發展嗰時再加落去

趕撚走哂d死蝗蟲咪唔會overload囉

講真其實我有諗過張彌敦道太子至窩打老道一段
或做全日巴士小巴同埋單車專區
當中踩單車嘅人就會用到快線
相反渣巴士小巴嗰啲人就只可以行慢中線

一直覺得私家車好大問題
朝早驟眼睇條路7成都私家車
塞撚住哂 你三架就等於一架巴士
坐滿12人vs百幾人
啲人塞車咪衝去地鐵囉 唔想遲到嘛

其實踩單車都可以返工同返學

至於單車好難係香港推到啦
你有位整到條單車徑就唔會咁多違泊啦

其實最大問題係東九龍
觀塘線老化+飽和, 地面觀塘道/新清/龍翔多車
仲要繼續增加人口 (e.g. 安達)
偏偏就唔起新建設做分流

偏幫地鐵，私家車先真呀

講真其實起多啲天橋連電梯
都已經可以鼓勵班人係佢入邊唔搭小巴改用天橋去附近地區
咁樣都可以大大改善塞車

有冇人真係試過去信諮詢嗰啲？
我覺得以上d idea都幾好

你近近地就話踩單車，遠既就唔得，例如沙田返中環

老老實實，香港有差唔多九成人坐公共交通返工返學，東京都仲少啲、唔好講倫敦紐約新加坡拍馬都未追到

最大原因係巴士網絡夠發達，點到點由屋企到公司仲有位坐，邊個城市做得到

反而政府不知幾想再塞車啲cut巴士迫人坐鐵 永遠唔知香港優勢喺邊，巴士線行私家車無人捉、專線十年無增加過

打壓電單車係好事
變越南台灣澳門咪搞我

唔好ff啦
真係研究下社會規劃先出黎討論啦........

留名

香港交通問題係地埋問題, 去過人地D觀光塔就知人地市中心就真係市中心. 香港先係南面仲要隔過海.

香港應該另設兩個新市心. 一來可以大增商廈面積, 二來分擔交通過度集中問題.

Idea呢啲有咗幾耐, 點砌埋點實行先得㗎, 有份量嘅人出馬都動搖唔到

你當地鐵等於 windows
windows 成日中毒 d 人都係屌住用
就知 d 人即使地鐵日日故障都係屌住搭

屌 咪係
明明香港都撚細 都咁多人渣車

*東大嶼
北大嶼山英治美好玫瑰園

中九龍幹線應該儘快起

歸鄉政策

其實真係嬲 覺得啲人想攬炒
你係私家車塞 我係巴士塞
政府又唔撚做野 揸車既人就愈黎愈多
一係高空（起天橋）地下街又有咩水管屎渠
但天橋長途又做唔到 最後想快又係地鐵

其實重點得一個，就係人太多。即使交通政策勁到飛天，頂多都係舒緩，冇可能令交通情況變得完美。
當然，而家政府連舒緩交通苦況既能力都冇

私家車愈黎愈好，地面條路愈黎愈塞，令到更多人想坐鐵路

最撚衰係多私家車姐
明明香港交通咁方便係唔需要咁多私家車代步

放心 有新假期教你

係港鐵管理垃圾

又貪得無厭

香港呢個地方適合發展地鐵多過渣車

根本就冇政策

好多中產家庭有老人家同小朋友
負擔得起架車嚟買個方便啫

利申：草根，冇車

search下traffic calming, 睇下外國係點玩鳩d司機 逼人唔揸車

睇下班路權L製造幾多公路炸彈

大部分香港問題
最根本都係因為人口過盛
同埋政府嘅政策從來無喺市民方面去諗

香港愈衰
政府愈開心

講到尾都係地方大細 人太多
應該有生之年都唔會見到馬路有bike lane

so.....?
屌完你地班港豬咪第二日繼續照搭

唔咁做點同人講大把發展機會